舊文 - 東鐵故障：貪玩拆欄毀電纜 警拘2人包括14歲學生 02月13日(三) 21:22更新

東鐵故障：貪玩拆欄毀電纜 警拘2人包括14歲學生

02月13日(三) 21:22更新

港鐵東鐵線於大埔的架空電纜本周日（10日）被人擲天橋扶手欄杆損毀事件，警方翻查大埔、粉嶺及上水區大量「天眼」片段，經3日追查後鎖定目標，昨晚（12日）8時許掩至粉嶺祥華邨及沙頭角公路龍躍頭一帶村屋，以涉嫌「刑事毀壞」拘捕2男，帶署扣查，其中14歲男童報稱學生，18歲英籍青年無讀書只做兼職，兩人均為香港居民。警方又檢走疑犯犯案時所使用的單車，以及身穿的衣物調查。

大埔警區重案組主管梁卓熙督察稱，初步相信2人事發前踩單車到上址，因一時貪玩犯案，相信無使用工具，案中至今無其他人在逃。據知，2人因踩單車而結識，經常「踩夜車」，事發時，他們由上水出發踩單車，至大埔後折返，途經案發天橋時，2人坐在涉事扶手欄杆上，期間欄杆疑不勝負荷鬆脫，他們隨後將欄杆擲落路軌。

至今晚（13日）7時許，14歲男童獲准保釋候查，須於3月中旬向警方報到，而18歲青年則仍被扣查。有認識他們的車友指，男童修讀VTC的「Teen才再現計劃」。據知，兩人使用的單車為fixed gear，俗稱「死飛」，價值約數千元。

案發現場鐵欄至今仍未維修，據居於泰亨村逾30年的陳伯表示，該行人天橋經常有踩單車的人士使用，他估計可能是一些踩單車年輕人所為，因貪玩或被扶手欄杆撞到而發脾氣，將欄杆拆掉掟落路軌，他直言犯案者欠缺公德心，他指扶手被毀後，感到不太方便。自己每日早晚亦會經過天橋，而天橋亦有不少村民使用，而且該位置的風較大，有時一陣強風吹過，人也會「吹郁」，村內有不少長者，途經天橋時，遇着強風，總需要使用扶手欄杆協助，所以希望盡快重裝扶手，以方便村民。

案發當日清晨5時，東鐵線列車在開車前，工程人員發現電力系統出現故障，在沿線巡查下，至大窩東支路近九龍坑的南北行線，發現一條17米長的欄杆橫亘架空電纜，部分電纜損毀，即時緊急搶修。期間港鐵職員發現該欄杆，是位於損毀電纜上方、連接泰亨灰沙圍與坳仔村一條行人天橋的扶手欄杆，欄杆原被支架定位，由於懷疑有人蓄意拆毀欄杆擲落路軌擊毀電纜，港鐵報警。事故亦令列車服務受影響，港鐵需安排接駁巴士疏導乘客。